\section{Induktivitäten}

Für die Induktivität der unbekannten Spule erhält man $\SI{1.31+-.04}{mH}$.
Für die Induktivität der Kupferdrahtspule erhält man von A bis M $\SI{.617 +- .023}{mH}$ und von M bis E $\SI{.867 +- .033}{mH}$.

Die in \cref{sec:A8} geschätzten Aufteilungen der Windungszahlen ergeben für die Induktivität eine theoretische Vorhersage ($L \propto N^2$) von jeweils $\SI{.566 +- .034}{mH}$ bzw. $\SI{.79 +- .04}{mH}$. Das stimmt grob mit den experimentellen Werten überein.

\section{Kapazität}
\begin{figure}[h]
\end{figure}

Die Ersatzschaltung für die Messung der Kapazität $C_1$ und des Widerstandes $R_1$ des unbekannten Kondensator ist in \cref{fig:kond} dargestellt. Im ausgeglichenen Zustand gilt
%
\begin{equation*}
	\left( \frac1{i \omega C_2} + R_2 \right)
    \left( i \omega C_1 + \frac1{R_1} \right) = \frac{R_4}{R_3} =: q
\end{equation*}
%
Auflösen der Gleichungen, die uns der Reak- und Imaginärteil dieses Zusammenhangs liefern, nach den Unbekannten $R_1$ und $C_1$ ergibt
%
\begin{align*}
	C_1 &= \frac{C_2 q}{1 + {C_2}^2 {R_2}^2 \omega^2} \\
    R_1 &= \frac{{R_2}^2 + 1/{C_2}^2 \omega^2}{q R_2}
\end{align*}
%
Mit den experimentellen Werten erhält man
%
\begin{align*}
	C_1 &= \SI{2.15 +- .11}{\micro F} \\
    R_1 &= \SI{1.00 +- .10}{M\Ohm} \\
\end{align*}
%
Für $\omega$ wurde dabei $\SI{1.00 +- 0.010}{kHz}$ verwendet.

%Die Abhängigkeit von $\omega$ ist sehr ungünstig und hätte sich durch Parallelschalten des Vergleichswinderstands und -Kondensators vermeiden lassen.


